煽動仇恨 - 曾志豪

節錄

煽動仇恨 - 曾志豪

試想一下，本來這一天，你是這齣戲的主角，你準備做一場好戲，要以大逆轉的氣勢，震驚世界。。。。。。

這口氣，。。。。。

9月6日，本來是香港人的投票日，是香港人和平合法表達自己意見的理所當然正當合法的日子。但這一天被防疫之名無恥的剝奪了，而同一時間，你聽到政府不停強調有數十萬人登記預約全民檢測，而政府還希望有更多人出現。

悲傷的是，這一天香港人本來可以合法投票，結果居然變成非法集結﹗接近三百人被拘捕﹗這究竟有多諷刺﹗當合法的權利被剝奪了，所有行為便變成非法，這就是問題關鍵。當合法遊行的權利被剝奪了，那怕只是一個小女孩出街買顏料，也會變成非法集結而被武裝份子重擊倒地﹗當言論自由被剝奪，那怕只是一個無權無勢只有一支咪在街頭吆喝的四眼男子，也會變成「煽動仇恨」，文字獄光臨香港。

控告表達意見的香港人「煽動仇恨」，就像指責一個塗口紅的女人「引人犯罪」，都是原告當被告、受害人變凶手的無賴表現。

等於網民轉載藝人偷食的新聞，你難道要怪責網民「破壞別人家庭」？真正造成破壞的不是網民，而是藝人啊。

說「殺無赦」的人不算煽動，要大家買水喉通藤條打仔的也不算煽動，那麼恐嚇外國政要「付出沉重代價」算不算煽動？剝奪少數民族學習母語的行動又算不算煽動仇恨？

或許那批人出鏡時忘記打格仔，便很有可能，煽動香港人的仇恨。

請大家支持同關注依班中學生